% ! LaTeX Packete müssen teils in bestimmten Reihenfolgen geladen werden...
% Also wenn du ein Packet hinzufügst, google vorher, wo es eingefügt werden muss (Vor oder nach hyperref ist meist die wichtigste Frage)
% Alle packete sollten kommentiert sein.

% Zur Richtigen Verwendung von Einheiten -----------------------------
\usepackage[
    % locale=DE, 
    %per=symbol-or-fraction
    % binary-units=true % Option removed, see comment at: https://tex.stackexchange.com/a/354691
]{siunitx}

\sisetup{
    mode = text,
    detect-family,
    detect-weight,  
    exponent-product = \cdot,
    output-decimal-marker={\text{.}},
    %math-rm=\mathsf,
    %text-rm=\sffamily,
    range-phrase = { -- },
    per-mode=symbol,
    per-symbol=/
}
\DeclareSIUnit{\var}{var}

% Anpassung des Seitenlayouts ----------------------------------------
% siehe Seitenstil.tex
\usepackage[headsepline,automark]{scrlayer-scrpage}


\usepackage{booktabs}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{pifont}% http://ctan.org/pkg/pifont

% xColors. Probably better than colors package
\usepackage{xcolor}
\definecolor{bgminted}{gray}{0.9}

%%% Use listings XOR minted. Not both.

% Code listings in better looks -------------------------------------
% Requires pygments to be installed & pdflatex run with -shell-escape flag.
% Listings is the easier alternative. Use only one
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{vs} % custom style
% To autoref a listing: https://tex.stackexchange.com/questions/13760/
\providecommand*{\listingautorefname}{Listing}
% avoid bottom float: https://tex.stackexchange.com/questions/32951
% needs to be after usepackage{minted}
\makeatletter
	\renewcommand{\fps@listing}{htp}
\makeatother


% Code listings in ugly ----------------------
% works at least.
\usepackage[]{listings} 
% Set a very basic style that looks like \verbatim environment.
\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  keepspaces=true,
}

% Okay looking lstlisting color style.
\definecolor{backgroundcolor}{RGB}{237, 241, 237}
\definecolor{commentcolor}{RGB}{0,128,0}
\definecolor{keywordcolor}{RGB}{136, 134, 58}
\definecolor{identifiercolor}{RGB}{24, 79, 110}
\definecolor{numbercolor}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{preprocessorcolor}{RGB}{128,128,128}
\definecolor{stringcolor}{RGB}{163,21,21}

\lstdefinestyle{c}{
	language=c,
	backgroundcolor=\color{backgroundcolor},   
    commentstyle=\color{commentcolor},
	directivestyle=\color{preprocessorcolor},
    keywordstyle=\color{keywordcolor},
	identifierstyle=\color{identifiercolor},
    numberstyle=\footnotesize\color{numbercolor},
    stringstyle=\color{stringcolor},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
}


% Anpassung an Landessprache -----------------------------------------
% Verwendet globale Option german siehe \documentclass
% \usepackage[ngerman]{babel} % replaced with english, see below
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{scrhack}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb} % units
\usepackage{wrapfig,caption, placeins}
\usepackage{multicol}
\captionsetup{
    format = plain,
    justification = centering,
    labelsep = newline,
    singlelinecheck = false,
    labelfont = bf,
    font = small
}
\usepackage{mathptmx,charter,helvet,courier}
\usepackage[printonlyused, smaller]{acronym}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
% Umlaute ------------------------------------------------------------ 		
% Umlaute/Sonderzeichen direkt im Quelltext verwenden (CodePage).
% Erlaubt automatische Trennung von Worten mit Umlauten.
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae}			 	% "schöneres" ä
\usepackage{textcomp} 		% Euro-Zeichen etc.
\usepackage[german=quotes]{csquotes}


% Verwendung von Blindtext zur Layout gestaltung ---------------------
\usepackage{blindtext}


% Grafiken -----------------------------------------------------------
% Einbinden von Grafiken [draft oder final]
% Option [draft] bindet Bilder nicht ein - auch globale Option
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{{Grafiken/}} 	% Dort liegen die Bilder des Dokuments

% Include svgs ---------------------  (bit compliated)
% See:  https://tex.stackexchange.com/questions/2099/how-to-include-svg-diagrams-in-latex
% \usepackage[inkscapearea=page]{svg}

% Befehle aus AMSTeX für mathematische Symbole -----------------------
% z.B. \boldsymbol \mathbb
\usepackage{amsmath,amsfonts}
\usepackage{tensor}

% Für Index-Ausgabe; \printindex -------------------------------------
\usepackage{makeidx}

% Einfache Definition der Zeilenabstände und Seitenränder ------------
\usepackage{setspace}
\usepackage{geometry}


%% Zum Umfließen von Bildern -----------------------------------------
\usepackage{floatflt}


% Lange URLs umbrechen etc. ------------------------------------------
\usepackage{url}

% für lange Tabellen
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{array}
% Use the following type to enable okay looking multiline tables
\newcolumntype{M}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}m{#1}} 
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{lscape}
\usepackage{colortbl} %farbige hinterlegung


% Spaltendefinition rechtsbündig mit definierter ---------------------
% Breite auf dem Deckblatt 
\newcolumntype{d}[1]{>{\raggedleft\hspace{0pt}}p{#1}}

% Formatierung von Listen ändern -------------------------------------
\usepackage{paralist}
% Standardeinstellungen:
\setdefaultleftmargin{2.5em}{2.2em}{1.87em}{1.7em}{1em}{1em}

%Zur Verwendung von BibLaTex -----------------------------------------
\usepackage[
    style=alphabetic,
    urldate=iso,
    % date=iso,  %OPTIONAL: Use 2023-04-14 format for dates in Bibliography
    % seconds=true % needed for above
]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}
% only for german? not harmful in english though
\DefineBibliographyStrings{ngerman}{
    andothers = {{et\,al\adddot}},             
}

\usepackage{caption}
% TODO: doppelt?
\usepackage{float}
\usepackage{subfig}
\usepackage{xspace}


% pdf-Optionen  ------------------------------------------------------
\usepackage{pgfplots} % Für Kompatibilät unter verschiedenen OS
\pgfplotsset{compat=1.7}

\pdfminorversion=7 % Verwende pdf Version 1.7

\usepackage[
    bookmarks,
    bookmarksopen=true,
    bookmarksnumbered=true,
    colorlinks=true,
    %linkcolor=red, % einfache interne Verknüpfungen
    %anchorcolor=black,% Ankertext
    %citecolor=blue, % Verweise auf Literaturverzeichniseinträge im Text
    %filecolor=magenta, % Verknüpfungen, die lokale Dateien öffnen
    %menucolor=red, % Acrobat-Menüpunkte
    %urlcolor=cyan, 
    % für die Druckversion können die Farben ausgeschaltet werden:
    linkcolor=black, % einfache interne Verknüpfungen
    anchorcolor=black,% Ankertext
    citecolor=black, % Verweise auf Literaturverzeichniseinträge im Text
    filecolor=black, % Verknüpfungen, die lokale Dateien öffnen
    menucolor=black, % Acrobat-Menüpunkte
    urlcolor=black, 
    %backref,
    %pagebackref,
    plainpages=false,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks
    pdfpagelabels,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks
    hypertexnames=false,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks
    linktoc=all, %Sowohl Seitenzahl als auch Text als Link
    pdfusetitle % Um \title etc in pdf meta data zu uebernehmen
]{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[all]{hypcap} % jump to top of figure
\usepackage{pdfpages}


% Acc. to glossaries manual, it should be loeaded after hyperref.
% Glossar Achtung Perl.exe muss installiert werden
\usepackage[acronym,toc]{glossaries}
\usepackage[automake]{glossaries-extra}
\setabbreviationstyle[acronym]{long-short} % bc of glossaries-extra. Else acronyms not written out on first use.
\usepackage{glossary-mcols}